Правила проведения контрольной
------------------------------

Контрольная состоит из пяти задач, каждая задача оценивается в 7 баллов. Ответом на каждую задачу является флаг. Во всех задачах флаг - это строка из печатных символов, имеющая смысл.

Контрольная сдаётся по почте: `vpavlenko.int@gmail.com` одним или несколькими письмами. В письмах необходимо указать добытые флаги, а также приложить исходные тексты всех программ, которые вы написали в процессе поиска флагов. Программы называйте так же, как и задания. Если какой-то флаг был найден без написания программы, то процесс его нахождения необходимо описать в письме. Флаг без решения не засчитывается.

На контрольной разрешается пользоваться сайтами интернета, содержащими справочную информацию, а также любыми заготовленными записями. Строго запрещается любое общение с другими людьми (голосом, жестами, подглядыванием в монитор соседа, использованием телефонов, вконтакта, твиттера - неважно). Также запрещается использовать любые заранее сделанные вами электронные заготовки кода. Каждое замеченное нарушение этого правила автоматические понижает максимальную оценку за все задачи лично для вас.

symmetry 3
----------

Зайдите в папку [symmetry_3](master/symmetry_3). Там вы увидите скрипт encrypt.py, которым было зашифровано сообщение, и файл message.encrypted - результат работы скрипта на некотором ключе. Откройте файл message.encrypted, выберите режим Raw,нажмите Ctrl+S и сохраните файл на диске. Проверьте размер сохранённого файла, он должен составлять ровно 49 байт. Копировать содержимое файла из окна браузера бессмысленно: файл содержит двоичные данные, которые браузер некорректно отображает. Подберите ключ и расшифруйте сообщение. Оно и является флагом.

symmetry 4
----------

[symmetry_4](master/symmetry_4)

asymmetry 3
-----------

```text
Алиса и Боб сидят в чате.

Алиса: Боб, давай я тебе скажу кое-что секретное?
Боб: Алиса, окей. Только все остальные же узнают, если ты прямо здесь это напишешь.
Алиса: Давай использовать Диффи-Хеллмана для генерации секретного ключа. Я зашифрую на нём сообщение алгоритмом Rijndael-256 в режиме CBC. Расшифруешь вот тут: http://www.tools4noobs.com/online_tools/decrypt/
Боб: Окей.
Алиса: g = 3, g ** a = 1144561273430837494885949696427.
Боб: g ** b = 13915193059764305937984450503671774362956903094027.
Алиса: Зашифровала: R3VNx3AnFDD8JSLIhwvX3TtvcP1WkHGjWuiG0B3DZE8=
Боб: А нам точно не нужен простой модуль p?
```

asymmetry 4
-----------

```text
Боб: Боюсь, предыдущее сообщение легко расшифровали. Давай заново, и теперь с простым модулем. Смотри не накосячь!
Алиса: Постараюсь. g = 3, p = 18947832678126483471829703, pow(g, a, p) = 6315944226042161157276568
Боб: pow(g, b, p) = 82961669511053283117077
Алиса: nMY179sRiLFgR4rwmC17KDxAs9QW6+dsYsEJixEP6YA=
```

hash 2
------

Мой папа до сих пор использует простые английские слова в качестве пароля. Надеюсь, Heartbleed даст ему понять свою ошибку: вчера один знакомый хакер проверял на уязвимость форум автолюбителей и смог получить кусок оперативной памяти:

```text
{'login': 'my_careless_daddy', 'salt': '486343e4b3', 'password_hash': '1a2a9513c1bc7c75b0be8f19e6754844de064f08'}
```

Хорошо хоть, что форум солил хеши.

Флаг: пароль.
